このスクリプト群は、美星天文台で撮影された撮像画像から背景夜光の明るさを測定するためのものです。
画像の一次処理(ダーク減算、フラット、宇宙線除去、WCS推定、zero-mag推定、挿入フィルター推定)を
行ったのち、背景夜光輝度の測定を行います。詳しくは、美星天文台ホームページで公開中のレポートを
ご覧ください(https://www.bao.city.ibara.okayama.jp/?p=1841)。

本スクリプトは自由に改変し、ご使用いただけます。

各観測所ごとの特性(暗電流量の温度-時間依存、フラットパターン、WCS推定初期値など)を、
ご自身で測定してスクリプト内の数値を変更し、使用する必要があります。
また、astropy, pyraf, lacosmic, ephem といったpython package、
 SExtractor, Astrometry.net(solve-field), setheadといった外部コマンド、
 UCAC-4の全カタログデータ(https://www.usno.navy.mil/USNO/astrometry/optical-IR-prod/ucac)
 が必要となります。

なお、本スクリプトを使用することにより発生した損害に、美星天文台は責任を持ちません。
スクリプト中では中間生成ファイル等の削除も実行します。
誤って元ファイルも削除等されないよう、十分ご配慮ください。
